\defmathtask[task=214,]{atanasjan}\renewcommand{\timestamp}{Tue, 29 Nov 2016}
\Large
Прямая, проходящая через середину бисектрисы \( AD \) треугольника \( ABC \)
и перпендикулярная к \( AD \), пересекает сторону \( AC \) в точке \( M \).
Докажите, что \( MD\parallel AB \).

% task text
\begin{solution}
  В треугольнике \( AMD \) отрезок \( MK \) является высотой и
  медианой, поэтому треугольник \( AMD \)~---~равнобедренный и,
  следовательно \( \angle MAD = \angle MDA \).
%
  \vskip -\parskip\relax \vskip -0.6ex\relax
  \addpicture{l}{pictures/\thesource_0}{0.6}
%

  Угол \( \angle BAD = \angle MAD \), т.к \( AD \) по условию
  бисектриса треугольника \( ABC \). Таким образом,
  \( \angle BAD = \angle MAD = \angle MDA \). Но углы \( BAD \) и
  \( MD \) внутренние накрест лежащие при прямых \( MD \) и \( AB \) и
  секущей \( AD \), откуда \( MD\parallel AB \). Доказательство
  завершено.
\end{solution}


% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
